消息指文翠珊周一面臨逼宮 11大臣釀政變要她10天內離任

英國《星期日泰晤士報》報道，多位內閣大臣正醞釀政變，料於周一向首相文翠珊逼宮，若成功會推舉一位臨時領袖處理脫歐。目前以執政保守黨副黨魁李達德（David Lidington）、環境大臣高文浩（Michael Gove）及外相侯俊偉（Jeremy Hunt）暫時接棒的呼聲最高。

《星期日泰晤士報》政治編輯希普曼（Tim Shipman）的報道指，他與11位內閣大臣傾談過，他們表明將在周一要求文翠珊下台，並引述其中一位大臣的說話指：「快要結束了，她（文翠珊）在10天內將辭任首相」。

希普曼又指有大臣認為文翠珊上周在脫歐路上逃避現實的表現，是自我破壞穩定可靠的形象，沒有人再認為與她是坐在同一條船，形容文翠珊的判斷「已失控」、「難以預測」，不值得再信任。

報道提及文翠珊丈夫菲利普（Philip May）希望她繼續留任奮鬥，然而有高官認為菲利普應學習已故首相戴卓爾夫人（Margaret Thatcher）的丈夫丹尼斯（Denis），勸太太下台。
報道又指雖然內閣大臣們對由李達德、高文浩抑或侯俊偉臨時接棒未有共識，但11位大臣都認同文翠珊必須離任，或最少要求她定出一個離任的日子。

路透社/英國《星期日泰晤士報》

邊個仲敢上
MAY姐肯上已經夠沙膽

你估董建華咩, 我唔做無人做？

依家D人就想叫MAY姐走

肥仔去左邊？當年大大聲支持脫歐架喎

外相上面脫歐入中添呀

上位

Boris Johnson 依家咪係 Secretary of State for Foreign and Commonwealth Affairs
成日問人去咗邊去咗邊, 你係咪智障？

全部人都要脫歐呀, 無人話要留
依家爭議緊點脫法,
唔係脫定唔脫

你係咪大一統上腦SHORT咗?

官僚主義發源地，個個怕孭鍋，撚有guts 脫歐咩，返去睇哈利波波啦

講緊 CANZUK 喎

聽講係呢條友

講到文翠珊好想做咁 , 上次彈劾都唔夠票就知咩事啦 , 逼走左佢 , 新黨魁要自動接任 , 大選都唔洗

工黨領袖去做lo
平時把口噤勁
may姐真係英國良心

Boris Johnson 屌咗 MAY 姐好耐叫佢走

Oxbridge 精英不嬲都係「你好廢，等我黎」
依家成村人想上位, 邊個上都未傾掂咁解咋喎
唔係無人上喎

你用遠東殖民既思維apply落去？

彈幾次都無次過

人地逼唔到你走，你自己都可以走，好似卡梅倫咁，覺得自己搞唔掂就走啦，同一方案推三次都夠擔死，成個國家又唔係無左佢唔得

由個留歐派做首相lead脫歐
從一開始就已經係錯事

候俊偉呢d支那女婿不了
分分鐘MI5都要開file

一開始may姐都唔想做。冇人搞呢個爛攤子先頂硬上做左佢

Boris Johnson無做外相好耐...

記漏咗佢走咗

但佢依家都係MP

郝爾彬呢條友仲衰過Tories任何一個人做

似乎你都唔係好明個情況

KK1398 你都唔識

佢見倒有個獨字就會高潮,失去理性

比佢去玩下社會福利主義都好
咁班英國佬好快就會後悔